{
    "name":"Level4",
    "capacity":35,
    "questions":[
        {
            "id":0,
            "question":"A região Norte é a maior em extensão territorial brasileira. Quantos estados pertencem a esta região?",
            "answers":["7", "5", "6"],
            "correct":0,
            "fact":"A região Norte brasileira é composta de sete estados: Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins.",
            "url":""
        },
        {
            "id":1,
            "question":"Quais destes estados NÃO pertencem a região norte?",
            "answers":["Roraima", "Amazonas", "Alagoas"],
            "correct":2,
            "fact":"A região Norte brasileira é composta de sete estados: Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins.",
            "url":""
        },
        {
            "id":2,
            "question":"Quem nasce em manaus é chamado de:",
            "answers":["Manauara", "Manauano", "Manauerense"],
            "correct":0,
            "fact":"Pessoa que nasceu em Manaus, capital do Amazonas, estado situado no norte do Brasil; manauense.",
            "url":""
        },
        {
            "id":3,
            "question":"No que diz respeito à extensão territorial, qual o maior estado do Norte?",
            "answers":["Pará", "Amazonas", "Tocantins"],
            "correct":1,
            "fact":"O estado do Amazonas é a unidade Federativa com a maior área em todo território brasileiro. Sua área é tão grande que supera os noves estados nordestinos. https://www.estadosecapitaisdobrasil.com/estado/amazonas/",
            "url":""
        },
        {
            "id":4,
            "question":"Qual o clima que predomina na região Norte do Brasil?",
            "answers":["Clima equatorial úmido", "Clima semiárido", "Clima desértico"],
            "correct":0,
            "fact":"O clima predominante na região é o equatorial úmido.",
            "url":""
        },
        {
            "id":5,
            "question":"Quais as capitais dos seguintes estados: Amazonas, Acre e Roraima?",
            "answers":["Iranduba, Novo Progresso e Macapá", "Manaus, Rio Branco e Boa Vista", "Rio Branco, Novo Progresso e Palmas"],
            "correct":1,
            "fact":"A capital do Amazonas é Manaus, do Acre é Rio Branco e Roraima é Boa Vista.",
            "url":""
        },
        {
            "id":6,
            "question":"Qual a sigla de Roraima?",
            "answers":["RR", "RO", "RA"],
            "correct":0,
            "fact":"A sigla referente ao estado de Roraima é RR.",
            "url":""
        },
        {
            "id":7,
            "question":"Qual estado da região Norte está situada a cidade e capital Porto Velho?",
            "answers":["Roraima", "Pará", "Rondônia"],
            "correct":2,
            "fact":"A capital de Rondônia é Porto Velho. Já a do Pará é Belém e de Roraima, Boa Vista",
            "url":""
        },
        {
            "id":8,
            "question":"Quais os principais recursos minerais da região nortista brasileira?",
            "answers":["Prata, níquel e bauxita", "Bauxita, manganês e minério de ferro", "Cobre, ferro e prata"],
            "correct":1,
            "fact":"Com rico potencial mineral, a Amazônia tem atualmente grandes projetos de exploração como: Carajás e Rio Trombetas no Pará (ferro e bauxita); Serra do Navio no Amapá (manganês), Serra Pelada no Pará (ouro); em Porto Velho (cassiterita). http://www.brasil.gov.br/economia-e-emprego/2012/04/regiao-norte-lidera-extrativismos-vegetal-e-mineral",
            "url":""
        },
        {
            "id":9,
            "question":"As duas origens mais fortes da cultura  ___________ são a europeia e a indígena.",
            "answers":["Do Amazonas", "Do Paraná", "Do Mato Grosso"],
            "correct":0,
            "fact":"O estado amazonense tem influência da cultura indígena e europeia.",
            "url":""
        },
        {
            "id":10,
            "question":"Qual vegetação predominante na região Norte do Brasil?",
            "answers":["Mata de terra firme e de várzea", "Clima semiárido e mata dos cipós", "Clima desértico e mata atlântica"],
            "correct":0,
            "fact":"O vegetação predominante na região é a Mata de terra firme e de várzea.",
            "url":"l4q10"
        },
        {
            "id":11,
            "question":"Qual o estado mais novo do Brasil?",
            "answers":["Amazonas", "Tocantins", "Pará"],
            "correct":1,
            "fact":"O estado do Tocantins é o mais recente sendo criado no ano de 1988.",
            "url":""
        },
        {
            "id":12,
            "question":"Estado que tem como capital a cidade planejada de Palmas:",
            "answers":["Tocantins", "Goiás", "Roraima"],
            "correct":0,
            "fact":"A capital do estado de Tocantins é Palmas.",
            "url":""
        },
        {
            "id":13,
            "question":"Iguaria típica da culinária amazônica preparado com tucupi servida com jambu e camarão seco:",
            "answers":["Vatapá", "Tacacá", "Tucupi"],
            "correct":1,
            "fact":"O Tacacá é uma iguaria típica da culinária amazônica e pode ser encontrado nos estados do Amazonas, Pará, Acre, Roraima, Amapá e Rondônia. É preparado com um caldo amarelado, chamado tucupi. Coloca-se esse caldo por cima da goma de tapioca, também servida com jambu (Erva amazônica que provoca uma dormência na boca) e camarão seco.",
            "url":"l4q13"
        },
        {
            "id":14,
            "question":"Prato popular da região norte composto por pato, jambu e tucupi:",
            "answers":["Tacacá", "Pato no Tucupi", "Maniçoba"],
            "correct":1,
            "fact":"O pato no tucupi é um prato popular da região norte composto por pato, jambu e tucupi (líquido extraído da mandioca brava)",
            "url":""
        },
        {
            "id":15,
            "question":"O Tucupi é:",
            "answers":["Líquido amarelo extraído da mandioca brava", "Bolinho de peixe frito", "Pirão de peixe"],
            "correct":0,
            "fact":"O Tucupi é líquido amarelo extraído da mandioca brava que serve como base para o preparo do Tacacá.",
            "url":""
        },
        {
            "id":16,
            "question":"Complete corretamente a sentença: Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins fazem parte da região __________ do Brasil.",
            "answers":["Norte", "Nordeste", "Centro-Oeste"],
            "correct":0,
            "fact":"Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins fazem parte da região Norte do Brasil.",
            "url":"l4q16"
        },
        {
            "id":17,
            "question":"Ananindeua, Santarém e Belém são cidades importantes de qual estado brasileiro?",
            "answers":["Amazonas", "Tocantins", "Pará"],
            "correct":2,
            "fact":"Ananindeua, Santarém e Belém são cidades importantes paraenses.",
            "url":""
        },
        {
            "id":18,
            "question":"Ritmo e dança de origem indígena presentes no estado do Pará:",
            "answers":["Axé", "Carimbó", "Frevo"],
            "correct":1,
            "fact":"O carimbó é um ritmo musical amazônico e também uma dança de roda de origem indígena, típica da região norte do estado do Pará tendo sido influenciado por negros (percussão e sensualidade) e portugueses (palmas e sopro).",
            "url":""
        },
        {
            "id":19,
            "question":"Cidade amazonense onde acontece o festival folclórico em que ocorre a disputa entre os bois Garantido e Caprichoso:",
            "answers":["Manaus", "Itacoatiara", "Parintins"],
            "correct":2,
            "fact":"Na cidade de Parintins ocorrem apresentações a céu aberto de diversas associações folclóricas, sendo o ponto mais importante do evento atualmente é a disputa entre dois bois folclóricos, o Boi Garantido, de cor vermelha, e o Boi Caprichoso, de cor azul.",
            "url":""
        },
		{
            "id":20,
            "question":"Ritmos presentes no estado do Pará:",
            "answers":["Axé, forró e frevo", "Carimbó, calipso e siriá", "Frevo, carimbó e axé"],
            "correct":1,
            "fact":"Alguns ritmos presentes no estado paraense são: carimbó, calipso e siriá.",
            "url":""
        },
		{
            "id":21,
            "question":"Fruto de cor roxa muito utilizado na confecção de alimentos e bebidas.",
            "answers":["Cupuaçu", "Açaí", "Muruci"],
            "correct":1,
            "fact":"O açaí é uma fruta típica do norte brasileiro muito consumida no norte com farinha de mandioca/tapioca e camarão ou com açúcar, frutas e/ou mel.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":22,
            "question":"Maior estado em extensão do Brasil:",
            "answers":["Amazonas", "Pará", "Bahia"],
            "correct":0,
            "fact":"O estado amazonense é o maior estado em extensão do Brasil.Em segundo lugar está o estado do Pará.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":23,
            "question":"Preencha corretamente a sentença a seguir:\nO estado do Pará tem como limites: o Suriname e o ________ ao norte, o oceano Atlântico ao nordeste, o ________ ao leste, Tocantins a sudeste, ________ ao sul e _______ ao oeste e Roraima e a Guiana a noroeste.",
            "answers":["Amapá, Maranhão, Mato Grosso, Amazonas", "Acre, Maranhão, Amazonas, Bahia", "Rondônia, Bahia, Amazonas, Acre"],
            "correct":0,
            "fact":"O estado do Pará tem como limites o Suriname e o Amapá ao norte, o oceano Atlântico ao nordeste, o Maranhão ao leste, Tocantins ao sudeste, Mato Grosso ao sul e Amazonas ao oeste e Roraima e a Guiana ao noroeste.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":24,
            "question":"Qual desses estados NÃO faz divisa com o Amazonas?",
            "answers":["Roraima", "Pará", "Maranhão"],
            "correct":2,
            "fact":"O Amazonas tem como limites a Venezuela e Roraima a norte, o Pará a leste, o Mato Grosso a sudeste, Rondônia a sul, o Acre a sudoeste, o Peru a oeste e a Colômbia a noroeste.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":25,
            "question":"Qual estado nortista é atravessado pela Linha do Equador?",
            "answers":["Amapá", "Acre", "Rondônia"],
            "correct":0,
            "fact":"Macapá é cortada pela Linha do Equador, no Amapá.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":26,
            "question":"Xapuri ficou conhecida como a cidade em que Chico Mendes, sindicalista, seringueiro, ativista político lutou a favor da preservação da Amazônia e dos seringais nativos. Em qual estado nortista está situada esta cidade?",
            "answers":["Roraima", "Acre", "Rondônia"],
            "correct":1,
            "fact":"Xapuri está situada no estado do Acre.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":27,
            "question":"Com qual país da América do Sul, o estado de Rondônia faz divisa?",
            "answers":["Bolívia", "Peru", "Argentina"],
            "correct":0,
            "fact":"A Bolívia faz divisa com o estado de Rondônia.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":28,
            "question":"Qual a capital do estado de Rondônia?",
            "answers":["Porto Alegre", "Porto Seguro", "Porto Velho"],
            "correct":2,
            "fact":"A capital do estado de Rondônia é Porto Velho.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":29,
            "question":"A população da Região Norte está distribuída de forma desigual entre os estados que compõem esse complexo regional. Nesse sentido, qual o estado mais populoso do Norte?",
            "answers":["Pará", "Amazonas", "Tocantins"],
            "correct":0,
            "fact":"O estado do Pará, segundo o IBGE, é o estado mais populoso da região Norte.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":30,
            "question":"Qual o estado que NÃO faz parte da região Norte?",
            "answers":["Pará", "Tocantins", "Sergipe"],
            "correct":2,
            "fact":"A região Norte brasileira é composta de sete estados: Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins. Sergipe faz parte da região Nordeste.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":31,
            "question":"É a maior bacia hidrográfica do mundo:",
            "answers":["Rio Amazonas", "Rio Solimões", "Rio São Francisco"],
            "correct":0,
            "fact":"A maior bacia hidrográfica do mundo é a  bacia Amazônica ou a bacia do Rio Amazonas que está situada em vários países da América do Sul. É a mais extensa, de maior densidade de água do mundo.",
            "url":""
        },
   	    {
            "id":32,
            "question":"Qual a capital do Acre?",
            "answers":["Rio Branco", "Rio Verde", "Porto Velho"],
            "correct":0,
            "fact":"Rio Branco é a capital do estado do Acre.",
            "url":""
        },
	    {
            "id":33,
            "question":"Qual é o menor estado em extensão da região Norte?",
            "answers":["Amapá", "Acre", "Roraima"],
            "correct":0,
            "fact":"O menor estado em extensão da região Norte do Brasil é o Amapá.",
            "url":""
        },
        {
            "id":34,
            "question":"Boa Vista é a capital de qual estado brasileiro?",
            "answers":["Rondônia", "Roraima", "Acre"],
            "correct":1,
            "fact":"Boa Vista é um município brasileiro e capital do estado de Roraima, Região Norte do país. ",
            "url":""
        }
	]
}